\thispagestyle{plain}
\index[in]{Die Moorsoldaten}
\index[in]{Wohin auch das Auge}

\beginsong{Die Moorsoldaten}[]
\beginverse
1. \chord{e}Wohin auch das Auge blicket, \chord{a}Moor und \chord{e}Heide \chord{H^7}nur rings\chord{e}um. \\
\chord{G}Vogelsang uns nicht erquicket, \chord{a}Eichen \chord{e}stehen \chord{H^7}kahl und \chord{e}stumm. \\
Ref.: /: Wir \chord{G}sind die Moorsol\chord{a}daten und \chord{e}ziehen mit dem \chord{H^7}Spaten ins \chord{e}Moor. :/ \\
\endverse


\beginverse
2. \chord{e}Hier in dieser öden Heide \chord{a}ist das \chord{e}Lager \chord{H^7}aufge\chord{e}baut, \\
\chord{G}wo wir fern von jeder Freude \chord{a}hinter \chord{e}Stachel\chord{H^7}draht ver\chord{e}staut. \\
\endverse


\beginverse
3. \chord{e}Morgens ziehen die Kolonnen \chord{a}in das \chord{e}Moor zur \chord{H^7}Arbeit \chord{e}hin, \\
\chord{G}graben bei dem Brand der Sonnen, \chord{a}doch zur \chord{e}Heimat \chord{H^7}steht der \chord{e}Sinn. \\
\endverse


\beginverse
4. \chord{e}Heimwärts, heimwärts! Jeder sehnet \chord{a}sich nach den \chord{e}Eltern, \chord{H^7}Weib und \chord{e}Kind. \\
\chord{G}Manche Brust ein Seufzer dehnet, \chord{a}weil wir \chord{e}hier \chord{H^7}gefangen \chord{e}sind. \\
\endverse


\beginverse
5. \chord{e}Auf und nieder geh'n die Posten, \chord{a}keiner, \chord{e}keiner \chord{H^7}kann hin\chord{e}durch. \\
\chord{G}Flucht wird nur das Leben kosten, \chord{a}vierfach \chord{e}ist um\chord{H^7}zäunt die \chord{e}Burg. \\
\endverse


\beginverse
6. \chord{e}Doch für uns gibt es kein Klagen, \chord{a}ewig \chord{e}kann's nicht \chord{H^7}Winter \chord{e}sein. \\
\chord{G}Einmal werden froh wir sagen: \chord{a}Heimat, \chord{e}du bist \chord{H^7}wieder \chord{e}mein! \\
Ref.: /: Dann \chord{G}zieh'n die Moorsol\chord{a}daten \chord{e}nicht mehr mit dem \chord{H^7}Spaten ins \chord{e}Moor. :/ \\
\endverse
\endsong


\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Johann Esser, Wolfgang Langhoff - Weise: Rudi Goguel, Hans Eisler\\
entstanden im Konzentrationslager\\
FA: 267 GB: 317 LB: 420 TS: 646 PI:\checkmark
\end{angaben}
